/* No comment provided by engineer. */
" ship for one with 50 more capacity by paying an additional %@, Taipan?" = "船另加 %@ 交換一艘載貨量大 50 的船嗎，大班？";

/* start with cash or guns... */
"?" = "來起家？";

/* start with cash... ...guns? */
"» or «" = "» 或是 «";

/* No comment provided by engineer. */
"(But no debt!)" = "（但亦無債務！）";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ Billion" = "%@ Billion";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ hostile ships approaching, Taipan!" = "有 %@ 艘敵船逼近，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ Million" = "%@ Million";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ of your bodyguards have been killed by cutthroats and you have been robbed of all of your cash, Taipan!!" = "凶徒殺了您 %@ 個保鏢，並奪走了您所有的現金，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ ran away, Taipan!" = "%@ 逃走了，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ ships of Li Yuen‘s pirate fleet, Taipan!!" = "李元的 %@ 艘海盜船隊，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ Trillion" = "%@ Trillion";

/* <merchandise>: */
"%@:" = "%@：";

/* No comment provided by engineer. */
"1,000 to 7,999" = "1,000 至 7,999";

/* No comment provided by engineer. */
"1) With cash (and a debt)" = "1) 現金（和債務）";

/* No comment provided by engineer. */
"2) With five guns and no cash" = "2) 五座砲，無現金";

/* No comment provided by engineer. */
"8,000 to 49,999" = "8,000 至 49,999";

/* day month year */
"15 %@ %@" = "%2$@年%1$@";

/* No comment provided by engineer. */
"50,000 and over" = "50,000 以上";

/* No comment provided by engineer. */
"500 to 999" = "500 至 999";

/* No comment provided by engineer. */
"A game based on the China\ntrade of the 1800's" = "一個基於 1800 年代\n中國海上貿易的遊戲";

/* No comment provided by engineer. */
"All I can afford (%lld)" = "我付得起的（%lld）";

/* No comment provided by engineer. */
"All of it (%lld)" = "全部（%lld）";

/* April */
"Apr" = "四月";

/* No comment provided by engineer. */
"Arriving at %@..." = "抵達%@⋯";

/* No comment provided by engineer. */
"At sea" = "海上";

/* August */
"Aug" = "八月";

/* No comment provided by engineer. */
"Aye, we‘ll fight ‘em, Taipan." = "遵命，我們將攻擊，大班。";

/* No comment provided by engineer. */
"Aye, we‘ll run, Taipan." = "遵命，我們將避戰，大班。";

/* No comment provided by engineer. */
"Bad Joss!!" = "我的天啊!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Bank: %@" = "錢莊：%@";

/* No comment provided by engineer. */
"Batavia" = "八打威";

/* No comment provided by engineer. */
"Borrow" = "商借";

/* No comment provided by engineer. */
"But we escaped from %@ of ‘em!" = "但我們擺脫了 %@ 艘敵船！";

/* No comment provided by engineer. */
"Buy" = "購買";

/* No comment provided by engineer. */
"Cancel" = "取消";

/* No comment provided by engineer. */
"Captain‘s Report" = "船長報告";

/* No comment provided by engineer. */
"Cash: %@" = "現金：%@";

/* No comment provided by engineer. */
"comprador.no" = "不必";

/* No comment provided by engineer. */
"comprador.yes" = "好的";

/* No comment provided by engineer. */
"Comprador‘s Report" = "買辦報告";

/* No comment provided by engineer. */
"Compradore" = "江擺渡";

/* No comment provided by engineer. */
"Couldn‘t lose ‘em." = "沒能逃掉。";

/* No comment provided by engineer. */
"Created by: Art Canfil" = "原創：Art Canfil";

/* No comment provided by engineer. */
"Critical" = "嚴重";

/* No comment provided by engineer. */
"Current seaworthiness: " = "適航性：";

/* ...trade in your <damaged> ship for one... */
"damaged" = "已受損的";

/* No comment provided by engineer. */
"Date" = "日期";

/* No comment provided by engineer. */
"Debt" = "債務";

/* December */
"Dec" = "十二月";

/* No comment provided by engineer. */
"Deposit" = "儲蓄";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you have business with Elder Brother Wu, the moneylender?" = "您與高利貸吳老大有來往嗎？";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want Elder Brother Wu to make up the difference for you?" = "您想要吳老大替您先代墊這些錢嗎？";

/* ...with cash or guns? */
"Do you want to start . . ." = "您想要以．．．";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you wish to buy a ship‘s gun for %@, Taipan?" = "您想要以 %@ 買一座船砲嗎，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you wish to trade in your " = "您想要用您";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you wish to trade in your fine ship for one with 50 more capacity by paying an additional %@, Taipan?" = "您想要用您的好船另加 %@ 交換一艘載貨量大 50 的船嗎，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"Elder Brother has given Li Yuen the difference between what he wanted and your cash on hand and added the same amount to your debt." = "吳老大幫您先在李元那邊代墊了價差，錢也加在您帳上了。";

/* No comment provided by engineer. */
"Elder Brother is aware of your plight, Taipan. He is willing to loan you an additional %@ if you will pay back %@. Are you willing, Taipan?" = "吳老大可以體諒您的困難，大班。如果您日後還他 %2$@，他可以先暫借 %1$@ 給您。您願意嗎，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"Elder Brother Wu has sent %lld braves to escort you to the Wu mansion, Taipan." = "吳老大派了 %lld 名打手來護送您到吳府，大班。";

/* No comment provided by engineer. */
"Elder Brother Wu reminds you of the Confucian ideal of personal worthiness, and how this applies to paying one‘s debts." = "吳老大提醒您儒家以誠為本，欠債可是要還錢的。";

/* No comment provided by engineer. */
"elderbrotherwu.no" = "沒有";

/* No comment provided by engineer. */
"Enough to fill ship (%lld)" = "足夠裝滿船（%lld）";

/* No comment provided by engineer. */
"Fair" = "尚可";

/* February */
"Feb" = "二月";

/* No comment provided by engineer. */
"Fight" = "攻擊";

/* What will you name your... */
"Firm:" = "行號：";

/* No comment provided by engineer. */
"Firm: %@, Hong Kong" = "行號：香港%@";

/* No comment provided by engineer. */
"Fix the whole ship (%@)" = "全船修理（%@）";

/* No comment provided by engineer. */
"Galleyhand" = "二廚";

/* No comment provided by engineer. */
"Good" = "良好";

/* No comment provided by engineer. */
"Good joss!! They let us be!!" = "我的天啊!! 他們放了我們走!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Guns %@" = "%@ 座砲";

/* No comment provided by engineer. */
"Have you considered a land based job?" = "您有考慮在陸地上討生活嗎？";

/* No comment provided by engineer. */
"He is reminded of a fabled barbarian who came to a bad end, after not caring for his obligations.\n\nHe hopes no such fate awaits you, his friend, Taipan." = "他記得一個傳說中不守信的番人，最後落得死無葬身之地。\n\n大班是好朋友，他衷誠希望您不會有這樣的下場。";

/* No comment provided by engineer. */
"He will loan up to %@" = "他願意借您 %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Hit ‘em, but didn‘t sink ‘em, Taipan!" = "擊中了，但沒能擊沉他們，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"Hold %lld" = "船艙 %lld";

/* No comment provided by engineer. */
"Hong Kong" = "香港";

/* No comment provided by engineer. */
"Hong Kong Warehouse" = "香港倉庫";

/* No comment provided by engineer. */
"How much %@ shall I buy, Taipan:" = "我該買多少%@，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much %@ shall I move aboard ship, Taipan?" = "我該把多少%@移到船上，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much %@ shall I move to the warehouse, Taipan?" = "我該把多少%@移到倉庫，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much %@ shall I sell, Taipan:" = "我該賣掉多少%@，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much do you wish to borrow?" = "您想要借多少？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much do you wish to repay him?" = "您想要還他多少？";

/* No comment provided by engineer. */
"How much, Taipan?" = "多少啊，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"I think we‘re going down!!" = "我們船好像要沉了!!";

/* No comment provided by engineer. */
"In Use:" = "使用中";

/* No comment provided by engineer. */
"It‘s all over, now!!!" = "一切都完了!!!";

/* No comment provided by engineer. */
"It‘s worth %@!" = "價值足足有 %@!";

/* January */
"Jan" = "一月";

/* July */
"Jul" = "七月";

/* June */
"Jun" = "六月";

/* No comment provided by engineer. */
"less than 500" = "不到 500";

/* No comment provided by engineer. */
"Let‘s hope we lose ‘em, Taipan!" = "希望我們能逃得掉，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"Li Yuen asks %@ in donation to the temple of Tin Hau, the Sea Goddess. Will you pay?" = "李元要求您捐獻 %@ 給護國庇民的媽祖天后廟。您願意付嗎？";

/* No comment provided by engineer. */
"Li Yuen has sent a Lieutenant, Taipan. He says his admiral wishes to see you in Hong Kong, posthaste!" = "大班，李元派了個副手來，說他們校尉急欲想在香港跟您會面！";

/* No comment provided by engineer. */
"Li Yuen‘s fleet drove them off!" = "李元的艦隊把他們趕跑了！";

/* No comment provided by engineer. */
"Li Yuen‘s pirates, Taipan!!" = "大班，李元的海盜!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Location" = "位置";

/* No comment provided by engineer. */
"Ma Tsu" = "媽祖";

/* No comment provided by engineer. */
"Manila" = "馬尼拉";

/* March */
"Mar" = "三月";

/* No comment provided by engineer. */
"Master Taipan" = "大師";

/* May */
"May" = "五月";

/* No comment provided by engineer. */
"mchenry.no" = "不必";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.arms" = "軍火";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.arms.short" = "軍火";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.general" = "雜貨";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.general.short" = "雜貨";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.opium" = "鴉片";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.opium.short" = "鴉片";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.silk" = "絲綢";

/* No comment provided by engineer. */
"merchandise.silk.short" = "絲綢";

/* No comment provided by engineer. */
"Messenger reports large theft from warehouse, Taipan." = "大班，使者傳訊說倉庫發生大型竊案。";

/* you're a... */
"MILLIONAIRE!" = "百萬富翁！";

/* No comment provided by engineer. */
"Nagasaki" = "長崎";

/* No comment provided by engineer. */
"Net Cash: %@" = "淨現金：%@";

/* November */
"Nov" = "十一月";

/* No comment provided by engineer. */
"Och, 'tis a pity to be %@ damaged.\nWe can fix yer whole ship for %@, or make partial repairs if you wish.\nHow much will ye spend?" = "啊，受損了 %@ 真是不幸。我們全船整修只收 %@，或者要做局部整修也可以。\n您想花多少？";

/* October */
"Oct" = "十月";

/* No comment provided by engineer. */
"Overload" = "超載";

/* No comment provided by engineer. */
"Overload (%lld)" = "超載（%@）";

/* No comment provided by engineer. */
"Perfect" = "完善";

/* No comment provided by engineer. */
"pirates.madeit" = "我們安然過關了!";

/* No comment provided by engineer. */
"Play again?" = "再玩一次？";

/* No comment provided by engineer. */
"playagain.no" = "不要";

/* No comment provided by engineer. */
"playagain.yes" = "好吧";

/* No comment provided by engineer. */
"Poor" = "糟糕";

/* No comment provided by engineer. */
"Prime" = "上等";

/* No comment provided by engineer. */
"Quit\nTrading" = "結束\n貿易";

/* No comment provided by engineer. */
"Quit Trading" = "結束貿易";

/* No comment provided by engineer. */
"Repair" = "修復";

/* No comment provided by engineer. */
"Repay" = "償還";

/* No comment provided by engineer. */
"Retire" = "退休";

/* No comment provided by engineer. */
"Run" = "逃跑";

/* No comment provided by engineer. */
"Saigon" = "西貢";

/* No comment provided by engineer. */
"Sell" = "販賣";

/* September */
"Sep" = "九月";

/* ...buy, sell, etc */
"Shall I" = "請示下";

/* No comment provided by engineer. */
"Shanghai" = "上海";

/* No comment provided by engineer. */
"Ship" = "船舶";

/* No comment provided by engineer. */
"Ship Size: %@ units with %@ guns" = "船舶大小：%@ 單位，%@ 座砲";

/* No comment provided by engineer. */
"Ship Status" = "船舶狀態";

/* No comment provided by engineer. */
"shipoffer.no" = "不必";

/* No comment provided by engineer. */
"shipoffer.yes" = "好";

/* No comment provided by engineer. */
"Singapore" = "新加坡";

/* No comment provided by engineer. */
"Storm, Taipan!!" = "碰上颱風了，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"storm.madeit" = "我們安然過關了!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Sunk %@ of the buggers, Taipan!" = "擊沉了 %@ 艘敵船，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"T   A   I   P   A   N   !" = "大      班";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan" = "大班";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan," = "大班，";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan, do you wish me to go to:" = "大班，要啟程往哪去？";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan, Mc Henry from the Hong Kong Shipyards has arrived!! He says, \"I see ye've a wee bit of damage to yer ship. Will ye be wanting repairs?\"" = "大班，香港船廠的麥亨利來了!! 他說，「俺見你船有點損壞，有需要修理嗎？」";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan, present prices per unit here are" = "大班，本地商品單價各為";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan, what shall we do??" = "大班，我們該怎麼辦??";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan, you do not have enough cash!!" = "大班，您手邊現金不足!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan!! The price of %@ has dropped to %@!!" = "大班!! %@的價格跌到了 %@!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Taipan!! The price of %@ has risen to %@!!" = "大班!! %@的價格漲到了 %@!!";

/* No comment provided by engineer. */
"The buggers got us, Taipan!!!" = "我們對這些混帳束手無策了，大班!!!";

/* No comment provided by engineer. */
"The buggers hit a gun, Taipan!!" = "混帳東西擊毀了一座砲，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"The crew has requested that you stay on shore for their safety!!" = "船員們一致請求您為了他們的安全留在陸地上吧!!";

/* No comment provided by engineer. */
"The local authorities have seized your Opium cargo and have also fined you %@, Taipan!" = "本地官員沒收了您的鴉片，並罰了您 %@，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"They‘re firing on us, Taipan!" = "他們開火了，大班!";

/* No comment provided by engineer. */
"Throw" = "拋棄";

/* No comment provided by engineer. */
"Throw\nCargo" = "拋棄\n貨物";

/* No comment provided by engineer. */
"Throw Cargo" = "拋棄貨物";

/* No comment provided by engineer. */
"Transfer" = "轉移";

/* No comment provided by engineer. */
"Transfer\nCargo" = "轉移\n貨物";

/* No comment provided by engineer. */
"Transfer Cargo" = "轉移貨物";

/* No comment provided by engineer. */
"Vacant" = "閒置容量";

/* No comment provided by engineer. */
"Very well, Taipan, the game is over!" = "好吧，大班，遊戲就此結束！";

/* No comment provided by engineer. */
"Very well, Taipan. Good joss!!" = "好吧，大班。天啊!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Very well. Elder Brother Wu will not pay Li Yuen the difference. I would be very wary of pirates if I were you, Taipan." = "悉聽尊便。吳老大將不替您代墊。碰上海盜要小心一點啊，大班。";

/* No comment provided by engineer. */
"Visit\nBank" = "拜訪\n錢莊";

/* No comment provided by engineer. */
"Visit Bank" = "拜訪錢莊";

/* No comment provided by engineer. */
"Warehouse" = "倉庫";

/* No comment provided by engineer. */
"We captured some booty." = "我們擄獲了一些戰利品。";

/* No comment provided by engineer. */
"We got ‘em all, Taipan!" = "我們大獲全勝，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"We got away from ‘em, Taipan!" = "我們溜走了，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"We have\n%@ guns" = "我們有\n%@ 座砲";

/* No comment provided by engineer. */
"We have %@ guns" = "我們有 %@ 座砲";

/* No comment provided by engineer. */
"We have no guns, Taipan!!" = "我們沒有火砲啊，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"We've been blown off course to %@." = "我們被吹離航線到了%@。";

/* No comment provided by engineer. */
"We‘re firing on ‘em, Taipan!" = "我們向他們開砲了，大班！";

/* No comment provided by engineer. */
"We‘re going down, Taipan!!!!" = "我們船要沉了，大班!!!!";

/* No comment provided by engineer. */
"We‘ve been hit, Taipan!!" = "我們被擊中了，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"What do you wish me to buy, Taipan?" = "您要我買進些什麼，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"What do you wish me to sell, Taipan?" = "您要我賣出些什麼，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"What shall I throw overboard, Taipan?" = "您要我拋棄些什麼，大班？";

/* No comment provided by engineer. */
"What shall I transfer, Taipan?" = "您要我轉移些什麼，大班？";

/* ...firm */
"What will you name your" = "您想如何稱呼您的";

/* No comment provided by engineer. */
"Withdraw" = "支領";

/* No comment provided by engineer. */
"You can\nafford %@" = "您買得起 %@";

/* No comment provided by engineer. */
"You can afford %lld" = "您買得起 %lld";

/* No comment provided by engineer. */
"You have\n%@" = "您有\n%@";

/* No comment provided by engineer. */
"You have\n%@\nin cash" = "您有\n%@\n現金";

/* No comment provided by engineer. */
"You have\n%@\nin the bank" = "錢莊裡有\n%@\n存款";

/* No comment provided by engineer. */
"You have %@" = "您有 %@";

/* No comment provided by engineer. */
"You have %lld" = "您有 %lld";

/* ...millionaire! */
"You‘re a" = "您是個";

/* No comment provided by engineer. */
"You‘ve been beaten up and robbed of %@ in cash, Taipan!!" = "您被毆打並搶走了現金 %@，大班!!";

/* No comment provided by engineer. */
"Your final status:" = "您的最終地位：";

/* No comment provided by engineer. */
"Your orders are to: %@" = "您的命令是：%@";

/* No comment provided by engineer. */
"Your Rating:" = "您的等級：";

/* No comment provided by engineer. */
"Your score is %lld." = "您的評分是 %lld。";

